Tuli ette Jaan Otti ja kaebas et temal öösil 22/23 Juulil s.a. üks ader nurme pealt ära warastatud; nüüd on aga Hindrik Pabo pühapääw see on 22 Juulil s.a. seal nurme peal köndinud ja on siis arwata et tema see waras on - nõuab tema käest 3 rubl. kahjutasumist.
Hindrik Pabo wastutas selle peale et tema on küll Pühapääw sealt üle nurme läinud aga atra ei ole tema mitte warastanud.
Kohtumees Johan Klausson, kes töisel päiwal seal kaemas käinud, andis protokolli et siis ennamb jälgi ei ole hästi tuta olnud.
Otsus: See asi jääb kuni selgema tunnistuse toomiseni pooleli.
Peakohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees:  K. Wossmann  XXX
Kohtumees:  K. Iwanthal  XXX
Kohtumees: Johan Klaosoon
Kirjutaja:  Ch Kapp  &lt;allkiri&gt;
